% *************
% * Préambule *
% *************

%===========================================================================
% RACCOURCIS LETTRES GRECQUES
%===========================================================================
\newcommand{\al}{\alpha} 
\newcommand{\bet}{\beta}
\newcommand{\ep}{\epsilon}
\newcommand{\sig}{\sigma} 
\newcommand{\te}{\theta} 
\newcommand{\ga}{\gamma}
\newcommand{\la}{\lambda}

%===========================================================================
% COULEURS
%===========================================================================
\newcommand{\rouge}[1]{\color{red}{#1}}
\newcommand{\bleu}[1]{\color{blue}{#1}}
\newcommand{\cvert}[1]{\color{green}{#1}}
\newcommand{\gold}[1]{\color{gold}{#1}}
\newcommand{\noir}[1]{\color{black}{#1}}

\newcommand{\colx}[1]{{\color{olive}#1}}
\newcommand{\colm}[1]{{\color{orange}#1}}
\newcommand{\coly}[1]{{\color{brown}#1}}
\newcommand{\colvi}[1]{{\color{red}#1}}
% modeles
\newcommand{\model}{{\color{orange}\mathcal{M}}}
\newcommand{\Model}[1]{\model\colm{(}#1\colm{)}}
%x
\newcommand{\bx}{\colx{\mathbf{x}}}
\newcommand{\bX}{\colx{\mathbf{x}}}
\newcommand{\Px}{\colx{\mathcal{P}}}

% ***** commandes styleMexicoB*****
%===========================================================================
% ENVIRONNEMENTS
%===========================================================================
\newtheorem{defi}{Définition}
\newtheorem{propo}{Proposition}
\newtheorem{prope}{Propriété}
%\newtheorem{algo}{Algorithme}
%\newtheorem{prf}{Preuve}

%===========================================================================
% NOTATIONS MATHS EN GRAS POUR LES VECTEURS et matrices
%===========================================================================
% Attention: exception pour f
%a
\newcommand{\ba}{{\mathbf a}}
\newcommand{\bA}{\mathbf{A}}
%b
\newcommand{\bb}{{\mathbf b}}
\newcommand{\bB}{\mathbf{B}}
%c
\newcommand{\bc}{{\mathbf c}}
\newcommand{\bC}{\mathbf{C}}
%d
\newcommand{\bd}{{\mathbf d}}
\newcommand{\bD}{\mathbf{D}}
%e
\newcommand{\be}{{\mathbf e}}
\newcommand{\bE}{\mathbf{E}}
%f
\newcommand{\bbf}{{\mathbf f}}
\newcommand{\bF}{\mathbf{F}}
%g
\newcommand{\bg}{{\mathbf g}}
\newcommand{\bG}{\mathbf{G}}
%h
\newcommand{\bh}{{\mathbf h}}
\newcommand{\bH}{\mathbf{H}}
%i
\newcommand{\bi}{{\mathbf i}}
\newcommand{\bI}{\mathbf{I}}
%j
\newcommand{\bj}{{\mathbf j}}
\newcommand{\bJ}{\mathbf{J}}
%k
\newcommand{\bk}{{\mathbf k}}
\newcommand{\bK}{\mathbf{K}}
%l
\newcommand{\bl}{{\mathbf l}}
\newcommand{\bL}{\mathbf{L}}
%m
\newcommand{\bm}{{\mathbf m}}
\newcommand{\bM}{\mathbf{M}}
%n
\newcommand{\bn}{{\mathbf n}}
\newcommand{\bN}{\mathbf{N}}
%o
\newcommand{\bo}{{\mathbf o}}
\newcommand{\bO}{\mathbf{O}}
%p
\newcommand{\bp}{{\mathbf p}}
\newcommand{\bP}{\mathbf{P}}
%q
\newcommand{\bq}{{\mathbf q}}
\newcommand{\bQ}{\mathbf{Q}}
%r
\newcommand{\br}{{\mathbf r}}
\newcommand{\bR}{\mathbf{R}}
%s
\newcommand{\bs}{{\mathbf s}}
\newcommand{\bS}{\mathbf{S}}
%t
\newcommand{\bt}{{\mathbf t}}
\newcommand{\bT}{\mathbf{T}}
%u
\newcommand{\bu}{{\mathbf u}}
\newcommand{\bU}{\mathbf{U}}
%v
\newcommand{\bv}{{\mathbf v}}
\newcommand{\bV}{\mathbf{V}}
%w
\newcommand{\bw}{{\mathbf w}}
\newcommand{\bW}{\mathbf{W}}
%x
\newcommand{\hx}{\hat{x}}
\newcommand{\hX}{\hat{X}}
\newcommand{\hbx}{\hat{\bx}}
\newcommand{\hbX}{\hat{\bX}}
%y
\newcommand{\by}{{\mathbf y}}
\newcommand{\bY}{\mathbf{Y}}
\newcommand{\hy}{\hat{y}}
\newcommand{\hY}{\hat{Y}}
\newcommand{\hby}{\hat{\by}}
\newcommand{\hbY}{\hat{\bY}}
%z
\newcommand{\bz}{{\mathbf z}}
\newcommand{\bZ}{\mathbf{Z}}
\newcommand{\hz}{\hat{z}}
\newcommand{\hZ}{\hat{Z}}
\newcommand{\hbz}{\hat{\bz}}
\newcommand{\hbZ}{\hat{\bZ}}

%===========================================================================
% NOTATIONS MATHS DIVERSES
%===========================================================================
\newcommand{\un}{\mathbf{1}}    % vecteur de 1   %\def \UN{\hbox{1}\!\hbox{I}}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}     % reels          %\def \R{\hbox{I}\!\hbox{R}}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}     % fractionnaires
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}     % entiers naturels
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}     % entiers relatifs
\newcommand{\trace}{\textrm{trace}} % trace
\newcommand{\rg }{\mathrm{rang}}          % rang
\newcommand{\norme}[1]{\left|\left| #1 \right|\right|}  % norme
\newcommand{\cardi}[1]{\left| #1 \right|}

%===========================================================================
%OPERATEURS STATS
%===========================================================================
\newcommand{\proba}{\mathbb{P}\mathrm{r}}          % proba
\newcommand{\esp}{\mathbb{E}}             % esperance
\newcommand{\var}{\mathbb{V}\mathrm{ar}}  % variance
\newcommand{\varbis}{\mathbb{V}}          % (variante pour decompositions)
\newcommand{\cov}{\mathbb{C}\mathrm{ov}}  % covariance
\newcommand{\wh}[1]{\widehat{#1}}         % raccourci pour widehat
%acronymes anova
\newcommand{\SC}{\mathrm{SC}}   % somme de carres
\newcommand{\SCE}{\mathrm{SCE}}   % somme de carres des ecarts
\newcommand{\df}{\textrm{df}}     % degres de liberte
\newcommand{\CM}{\mathrm{CM}}   % carre moyen

%===========================================================================
%NOTATIONS ANALYSE DE SENSIBILITE
%===========================================================================
\newcommand{\code}{\mathrm{FC}}
\newcommand{\SI}{\mathrm{SI}}
\newcommand{\TSI}{\mathrm{TSI}}

%===========================================================================
% NOTATIONS PARAMETRES CROP WWDM
%===========================================================================
\newcommand{\LAI}{\mathop{\mathrm{LAI}}}
\newcommand{\PAR}{\mathop{\mathrm{PAR}}}
\newcommand{\Eimax}{E_{i\mbox{{\tiny max}}}}
\newcommand{\Lmax}{L_{\mbox{{\tiny max}}}}
\newcommand{\Ebmax}{E_{b}}
\newcommand{\Eb}{E_{b}}
\newcommand{\Tepflo}{\mbox{Tep.flo}}
\newcommand{\DJPF}{\mbox{DJPF}}
\newcommand{\NGMMAXVAR}{\mbox{NGM2MAXVAR}}
\newcommand{\PGMAXVAR}{\mbox{P1GMAXVAR}}
\newcommand{\RDTMAXVAR}{\mbox{RDTMAXVAR}}
\newcommand{\REM}{\mbox{REM2}}
\newcommand{\Mu}{\mbox{Mu}}
\newcommand{\LLambda}{\mbox{Lambda}}

%===========================================================================
% NOTATIONS DIVERSES
%===========================================================================
\newcommand{\etal}{\emph{et al.}}
\newcommand{\afaire}[1]{\marginpar{\small [#1]}}

%===========================================================================
% POUR LE CHAPITRE 2
%===========================================================================
\def\bbeta{\mbox{\boldmath $\beta$}}
\def\bXN{\mbox{\boldmath $X^{\mbox{\unboldmath \small $N$}}$}}
\def\bYN{\mbox{\boldmath $Y^{\mbox{\unboldmath \small $N$}}$}}

\newenvironment{monitem}[1]
{\begin{list}{#1}
        {
        \setlength{\rightmargin}{\leftmargin}
        \setlength{\itemsep}{-1mm}
        }
}{\end{list}}

%===========================================================================
% POUR LE CHAPITRE 3
%===========================================================================
\newcommand{\LHD}{\mathop{LHD}}
\newcommand{\LHS}{\mathop{LHS}}
\newcommand{\cLHS}{\mathop{cLHS}}
\newcommand{\OA}{\mathop{OA}}

%===========================================================================
% POUR LE CHAPITRE 7
%===========================================================================
\newcommand{\bTheta}{\mathrm{\Theta}}
\newcommand{\btheta}{\mathrm{\theta}}

%===========================================================================
% POUR LE CHAPITRE 11 (modele WEED)
%===========================================================================
\newcommand{\wSSBa}{\mathop{\mathrm{SSBa}}}
\newcommand{\wDSBa}{\mathop{\mathrm{DSBa}}}
\newcommand{\wmu}{\mathop{\mathrm{mu}}}
\newcommand{\wphi}{\mathop{\mathrm{phi}}}
\newcommand{\wbetaU}{\mathop{\mathrm{beta.1}}}
\newcommand{\wbetaZ}{\mathop{\mathrm{beta.0}}}
\newcommand{\wchsiU}{\mathop{\mathrm{chsi.1}}}
\newcommand{\wchsiZ}{\mathop{\mathrm{chsi.0}}}
\newcommand{\wdeltanew}{\mathop{\mathrm{delta.new}}}
\newcommand{\wdeltaold}{\mathop{\mathrm{delta.old}}}
\newcommand{\wmh}{\mathop{\mathrm{mh}}}
\newcommand{\wmc}{\mathop{\mathrm{mc}}}
\newcommand{\wSmaxU}{\mathop{\mathrm{Smax.1}}}
\newcommand{\wSmaxZ}{\mathop{\mathrm{Smax.0}}}
\newcommand{\wYmax}{\mathop{\mathrm{Ymax}}}
\newcommand{\wRmax}{\mathop{\mathrm{Rmax}}}
\newcommand{\wGamma}{\mathop{\mathrm{Gamma}}}

%===========================================================================
% NOTATIONS PARAMETRES ISIS
%===========================================================================
\newcommand{\bCs}{\mathbf{Cs}}
\newcommand{\bMig}{\mathbf{Mig}}
\newcommand{\bEMig}{\mathbf{EMig}}
\newcommand{\bNimmig}{\mathbf{Nimmig}}
\newcommand{\bSr}{\mathbf{Sr}}
\newcommand{\bsr}{\mathbf{sr}}
%\newcommand{\bTheta}{\mathbf{\Theta}}
